《**女優大試煉**》（又譯**初瓣**）是由[桐原和泉所著的一部](../Page/桐原和泉.md "wikilink")[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")\[1\]，連載於[雙葉社所發行的](../Page/雙葉社.md "wikilink")[漫畫雜誌上](../Page/漫畫雜誌.md "wikilink")，在[台灣則是由](../Page/台灣.md "wikilink")[長鴻出版社代理中文版](../Page/長鴻出版社.md "wikilink")。

動畫版在[日本於](../Page/日本.md "wikilink")2007年3月28日開始放映，台灣發行權由[木棉花國際取得](../Page/木棉花國際.md "wikilink")。

## 劇情簡介

對他人目光極度恐懼，只要一成為眾人目光的焦點時就會緊張地講不出話來的主角－麻井麥，卻意外地加入了戲劇研究會。麻井麥到底可不可以克服目光恐懼症，順利地登上舞台呢？

## 登場人物

### 話劇研究社

  - **麻井麥**（，[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[樹元織江](../Page/樹元織江.md "wikilink")\[2\]）

<!-- end list -->

  -
    故事的主角。熊鷹藝術學院的新生。緊張時會說不出話。在野乃的強力邀請下加入了戲劇研究會。千歲稱她為「」（爆麥香，即以小麥為原料的[爆米香](../Page/爆米香.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **一之瀨野乃**（一ノ瀬野乃，聲優：[川澄綾子](../Page/川澄綾子.md "wikilink")\[3\]）

<!-- end list -->

  -
    戲劇研究會會長，熊鷹藝術學院三年級，患有聲帶麻痺，與榊美麗有著極大的關係。

<!-- end list -->

  - **桂木隆**（桂木たかし，聲優：[成田劍](../Page/成田劍.md "wikilink")\[4\]）

<!-- end list -->

  -
    戲劇研究會成員，三年級，原先是戲劇社的社員，後來在野乃的邀請下加入了戲劇研究會。

<!-- end list -->

  - **西田理咲**（聲優：[冰上恭子](../Page/冰上恭子.md "wikilink")\[5\]）

<!-- end list -->

  -
    戲劇研究會成員，三年級，原先和野乃及桂木都是戲劇社的社員。是西田甲斐的姐姐。

<!-- end list -->

  - **遠山佳代**（聲優：[宮川美保](../Page/宮川美保.md "wikilink")\[6\]）

<!-- end list -->

  -
    小麥國中時期的好朋友，因而經常在戲劇研究會幫忙。本身是參加攝影社，一年級結束後決定要出國留學。

<!-- end list -->

  - **西田甲斐**（聲優：[岸尾大輔](../Page/岸尾大輔.md "wikilink")\[7\]）

<!-- end list -->

  -
    西田理咲的弟弟，麥和佳代的同班同學。在姐姐的強制下加入了戲劇研究會。

### 話劇社

  - **榊美麗**（聲優：[雪野五月](../Page/雪野五月.md "wikilink")\[8\]）

<!-- end list -->

  -
    熊鷹藝術學院戲劇社社長，三年級。

<!-- end list -->

  - **神奈千歲**（神奈ちとせ　聲優：[やぶさきえみ](../Page/やぶさきえみ.md "wikilink")\[9\]）

<!-- end list -->

  -
    戲劇社社員，一年級。跟麥是好朋友，對桂木有好感。有次將體育服借給麥穿了之後，麥被戲稱為冒牌的神奈，因而她也被佳代、甲斐等人稱呼為「小正」（オリナル）。

<!-- end list -->

  - **玉城春子**（聲優：[植田佳奈](../Page/植田佳奈.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    戲劇社社員，二年級，綽號為小玉。在美麗引退之後接任社長的職務。

<!-- end list -->

  - **綾瀬幸枝**（聲優：[恆松步](../Page/恆松步.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    戲劇社社員，二年級。在美麗引退之後接任副社長。

<!-- end list -->

  - **木野信二**
  - **川崎響**（聲優：[田中晶子](../Page/田中晶子.md "wikilink")）
  - **山口実**（聲優：[齋藤千和](../Page/齋藤千和.md "wikilink")）
  - **和久井貞冶**（聲優：[土門仁](../Page/土門仁.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    戲劇社社員，二年級，舞台監督。

## 出版書籍

  - 第1卷，ISBN 4-575-83127-1（日文版）（2005年8月11日初版發行），EAN 4710765205218（中文版）
  - 第2卷，ISBN 4-575-83237-5（日文版）（2006年5月12日初版發行），EAN 4710765210441（中文版）
  - 第3卷，ISBN 4-575-83311-8（日文版）（2006年12月12日初版發行），EAN 4712805820894（中文版）
  - 第4卷，ISBN 4-575-83368-1（日文版）（2007年6月12日初版發行），EAN 4712805821327（中文版）
  - 第5卷，ISBN 4-575-83473-4（日文版）（2008年4月12日初版發行）
  - 第6卷，ISBN 4-575-83557-9（日文版）（2008年12月12日初版發行）
  - 第7卷，ISBN 4-575-83648-6（日文版）（2009年7月10日初版發行）

## 電視動畫

2007年3月28日開始在[AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")、4月開始在[千葉電視台等UHF系播放](../Page/千葉電視台.md "wikilink")。

### 製作團隊

  - 監督：西森章
  - 企畫：鳥野浩二、岩崎篤史、大澤信輝
  - 系列構成：笹野恵
  - 人物設計：須藤昌朋、山中純子
  - 美術監督：飯島由樹子
  - 美術設定：辻忠直
  - 色彩設計：長坂恵
  - 攝影監督：青木隆
  - 剪接：渡辺直樹
  - 音響監督：鶴岡陽太
  - 音樂：コーニッシュ
  - 音樂製作人：篠原一雄
  - 音樂制作：メディアファクトリー
  - プロデュース：ジェンコ
  - 協調製作人：加藤正峠
  - 助理製作人：佐久間大介
  - 製作人：野中郷壱、吉沼忍、神部崇之、池田義宏、川戸陽太、三上康博
  - 動畫製作人：本橋秀之
  - 動畫製作：[XEBEC](../Page/XEBEC.md "wikilink") M2
  - 製作：ひとひら製作委員会(Media
    Fectory、双葉社、GENCO、ジグノシステムジャパン、[Interchannel-Holon](../Page/Interchannel-Holon.md "wikilink")、AT-X)

### [主題曲](../Page/主題曲.md "wikilink")

  - 片頭曲「夢、初瓣」（夢、ひとひら）　

<!-- end list -->

  -
    歌：浅見ユウコ
    作詞：木本慶子、作曲：大久保薫、編曲：井上日徳、合唱編曲：浅井裕子

<!-- end list -->

  - 片尾曲「Smile」（スマイル）　

<!-- end list -->

  -
    歌：[水橋舞](../Page/水橋舞.md "wikilink")
    作詞：木本慶子、作曲・編曲：コーニッシュ、合唱編曲：浅井裕子

### 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第01幕</p></td>
<td></td>
<td><p>不、不可能的…</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第02幕</p></td>
<td></td>
<td><p>冒牌……貨？</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第03幕</p></td>
<td></td>
<td><p>首次登臺表演</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第04幕</p></td>
<td></td>
<td><p>正在努力著…？！</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第05幕</p></td>
<td></td>
<td><p>嗚哇哇哇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第06幕</p></td>
<td></td>
<td><p>…有變嗎?</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第07幕</p></td>
<td></td>
<td><p>明明是朋友…</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第08幕</p></td>
<td></td>
<td><p>不是一個人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第09幕</p></td>
<td></td>
<td><p>不會忘記這個日子!</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10幕</p></td>
<td></td>
<td><p>一直…一起…</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11幕</p></td>
<td><p>{{lang|ja|笑顔が… 好き</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第12幕</p></td>
<td></td>
<td><p>謝…謝!</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

<references />

## 外部連結

  - [電視動畫「女優大試煉」官方網站](https://web.archive.org/web/20070102013545/http://www.hitohira.tv/)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink") [Category:Comic
High\!](../Category/Comic_High!.md "wikilink")
[Category:2007年UHF動畫](../Category/2007年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:校園漫畫](../Category/校園漫畫.md "wikilink") [Category:MEDIA
FACTORY](../Category/MEDIA_FACTORY.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.